Face Id 係第一部應用Vcsel既手機?

之前睇左台仔呢篇文,有講到iphone X最新技制faceid 以VCSEL放左係手機上面係革新,果邊D ifanboy又係有咁大吹咁大

其實google已經默默地改變左世界而且走得更前,MR/AR android手機已經有2部推左出市場但係無乜人知,因為唔係應用係旗艦機度所以好少人認識

呢個咁有革命性既計畫叫project tango,由google為首開發:

MS都有類似既技術應用係kinect 2, 可以係PC/Xbox 界面做MR測量,SDK開放左好多年,幫MS開發果間公司叫prime sense,後來apple就收購左幫佢整faceid

咁MR除左FaceID同Animoji,仲可以有咩應用呢?

1. 立體地圖

2. 實景強化

呢條片有新加坡科學館配合project tango做博物館展示既應用

3. 手機變間尺

因為MR系統可以測量空間物理大小,所以好自然可以拎來當間尺/角尺用

4. 手術導航系統
可以對人面做定位,再同事先plan左頭部影像register,就可以進行精確既手術導航

5. 泊車
google auto做野,呢樣唔多講了

點解android唔用呢個技術做face unlock呢?因為google有另一樣更強既face unlock 技術: convolution neural network, source code都放曬上網任人睇任人學

點解shamesung會用呢個技術用得咁柒,用一張相都破解到?其實google同facebook一早有真人假人detect,我都唔明點解shamesung有code抄都抄得咁柒

講住咁多先